\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Vrock}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Dämon), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {104 (11W10+44)},
        speed       = {12 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 15,
        con = 18,
        int = 8,
        wis = 13,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +5, Wei +4, Cha +2},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Abyssisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 6
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Vrock ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Vrock führt zwei Angriffe aus: einen Schnabel- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Krallen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 14 (2W10+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krallen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (2W10+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schnabel}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schnabel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Betäubendes Kreischen (1-mal täglich)}
        Der Vrock stößt ein entsetzliches Kreischen aus. Jede Kreatur im Abstand von bis zu sechs Metern von ihm, die ihn hören kann und kein Dämon ist, muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Ende des nächsten Zugs des Vrocks betäubt.

        \DndMonsterAction{Sporen (Aufladung 6)}
        Eine Wolke giftiger Sporen breitet sich im Radius von 4,5 m um den Vrock aus. Die Sporen breiten sich um Ecken aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sie ist vergiftet. Auf diese Art vergiftete Kreaturen erleiden zu Beginn jedes ihrer Züge 5 (1W10) Giftschaden. Ein Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Der Effekt wird auch durch den Konsum einer Phiole mit Weihwasser beendet.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
